<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><cuestionario idioma="ca_ES" presentacion="Aquest tutorial explica com fer o editar tutorials web amb Q?WebEditor" tipoCuestionario="tutorial" titulo="Fer o editar tutorials amb QWebEditor"><pregunta><textoCortoPregunta>Triar idioma i veure presentació de l'editor</textoCortoPregunta><textoPregunta>En executar Q?WebEditor, l'aplicació sol·licita que es triï l'idioma de l'editor. Una vegada fet, l'editor presenta una pantalla informativa amb dades sobre l'autor i la llicència de distribució del programari. En acceptar, l'aplicació presenta el menú principal.</textoPregunta><imagenPregunta>PresentacioIdioma.jpg</imagenPregunta></pregunta><pregunta><textoCortoPregunta>Menú principal: crear nou tutorial o editar un existent</textoCortoPregunta><textoPregunta>Al menú principal es pot triar si es vol fer un tutorial nou o editar un existent. En el primer cas, l'editor condueix a la pantalla de configuració d'un nou tutorial (veure 'Configurar tutorial'). En el segon cas, l'editor permet navegar per l'estructura d'arxius locals i localitzar el paquet scorm a editar (fitxer zip). Si el fitxer és vàlid, l'editor condueix a la pantalla 'Editar tutorial', que ja té carregat en memòria el tutorial font.</textoPregunta><imagenPregunta>NouEditarTutorial.jpg</imagenPregunta></pregunta><pregunta><textoCortoPregunta>Configurar tutorial</textoCortoPregunta><textoPregunta>S'arriba a aquesta pantalla si l'usuari ha triat l'opció de fer un nou tutorial. En aquesta, l'usuari pot especificar les dades bàsiques del nou tutorial: títol, text de presentació i idioma.</textoPregunta><imagenPregunta>ConfiguracioTutorial.jpg</imagenPregunta></pregunta><pregunta><textoCortoPregunta>Editar tutorial</textoCortoPregunta><textoPregunta>És aquesta la pantalla principal en l'edició d'un tutorial, ja sigui nou o existent. Permet:
- afegir una nova pantalla
- editar una pantalla existent (triant-la del desplegable 'pantalles')
- desar el tutorial (sempre que tingui un mínim d'una pantalla)
- accedir a l'opció d'ajuda (obre ajuda en navegador web de l'usuari)
- sortir sense desar el tutorial
La part inferior de la pantalla conté un visualitzador que permet monitoritzar l'estat i els canvis del tutorial al llarg del procés d'edició.</textoPregunta><imagenPregunta>EditarTutorial.jpg</imagenPregunta></pregunta><pregunta><textoCortoPregunta>Editar pantalla</textoCortoPregunta><textoPregunta>S'arriba a aquesta pantalla des de 'Editar tutorial'. Apareixerà buida en cas de nova pantalla, i amb dades carregades en cas d'edició de pantalla existent. Una pantalla es composa de: títol, text explicatiu i imatge (opcional). Les opcions disponibles són:
- inserir o modificar títol
- inserir o modificar text explicatiu
- triar o eliminar imatge (gip o jpg)
- desar la pantalla
- eliminar la pantalla
- accedir a l'ajuda (s'obre al navegador web de l'usuari)
- sortir sense desar la pantalla (l'aplicació torna a 'Editar tutorial)
La part inferior de la pantalla conté un visualitzador que permet monitoritzar l'estat i els canvis del tutorial al llarg del procés d'edició.</textoPregunta><imagenPregunta>EditarPantalla.jpg</imagenPregunta></pregunta></cuestionario>